80後的士哥狂儲滙豐 每月收息淨袋過萬退休

近日香港討論區有一名33歲的士哥，以靠「一注獨贏儲滙控成功退休」，引起網民討論。
文：劉靜遠

中銀香港手機開戶，提供7x24全天侯銀行服務！
這名的士哥表示，揸的士11年，過去每月開足30日工，每日揸12個鐘，一個月平均儲蓄17,500元，一夠錢就買滙控，「世紀供股時，手持5,200股，到2016年12月，終於買夠40,000股，每個月可收過萬元利息。」

以滙控現價估計，的士哥手持滙控股份市值約260萬元，每年如可收6厘息，則共收息15.6萬元，相當於每個月有逾萬元收入。

雖然有網民質疑「咁少錢就滿足了」，不過，的士哥自稱生活要求不高，與母親同住自置頹樓，日日打機、上網、睇書、打波，一個月花費幾千元，已經好開心。也有不少網民表示羨慕「喜歡工作便工作，放假便放假」的生活。

又要番工了

痴線，18年3月成$75左右，畀佢收左兩年息$8左右，成本價都起碼要$67，今日已經要輸50%...

笑撚到痴線

鞭到見哂骨，標哂血

未夠3年出年升到150蚊

有無計過得翻幾多

點解笑佢，腳踏實地幾好丫

80後都仲迷信廢老股

呢啲係懶閪投資法，80後後生都唔睇下個市場，佢都五部電話裝app接單都唔係打上的士台搵車啦，點解唔迷信科技！唔笑佢點得

鞭到入骨啦

保險啲做遠價sc 每月都有幾千交下租既

5合1岩岩好

唔好再笑啦，好多廢老排緊IFC

仆街了 要出番嚟揸的士了

可能人地賣哂

lm

去左 屯門曾咀

正股驚閪

你唔撚比 HSBC 9個月升 5倍咩

淡淡

垃圾

我都呢排都一定呢啲post

你地同d廢淡樓價跌少少就笑鳩人10幾年前買樓有咩分別

而家有人送果覽上去，佢應該好撚驚有毒

平均價可能仲有賺呢

要揸24小時了

半夜有人敲門

bin c

見住32.9都唔敢入， 唔想浪費時間係呢隻妖股身上

呢個真
去街市買棵菜十蚊八蚊都會拎黎睇下
幾球野隊落個巿度睇都唔睇
咁好笑未大家笑下囉

又鞭 你唔俾人走哂嘅

如果無買匯豐，33歲的哥今年幾多歲？

重有一年唔夠就會2021年3月，唔知匯豐有咩方法升至少120蚊呢？

咁多年黎有冇交稅？

跌多過食 錢放自己手好啲

其實支牛送果一股滙豐係做乜鳩？
放果陣手續費都冇左18蚊

屌

計埋收息 的士哥係咪蝕錢？

支持位: 30.5

又支持位呀

當年佢係無做錯啵 鞭番轉頭

放黎做咩 蝕手續費

正股

係
支持完再插 29.92

ALL IN 55209

呢鋪真係真心多撚謝你

又鞭

喊出黎

送返個花牌比佢

仲有7個月時間俾佢爆上150

依家果兩公婆應該唔止睡得很甜，仲睡得很安詳

人棄你取 , 叻仔 。
湯博士話一年後就升到150

笑撚到最後一定係我地冇買到果啲人

最大鑊係大陸條數收唔番

瞓醒又唔見幾十萬

股息係唔使交稅

而家都笑夠啦

留名等睇連登仔再鞭十次

講真我覺得佢真人應該晨早放左

贏就 升100蚊
輸就輸10幾蚊
點解唔博

正

渣的士收入啊

訓到唔撚識醒添啦

冇買嘅連登仔就最撚醒

驚西咩 12%利息
All in

條臭閪認左老吹啦

的哥，一朝得志如無論次、又要去黎捱下世界啦

故事教訓我地唔可凡事唔好咁老定，未到最後一刻都會有機會變

依家冇依支歌仔唱囉，的士都要收皮

每次見到的士哥 個標題 就好似見到
狂徒製淫照... 咁樣

12%
33蚊, 派完息得返 29.04

的士佬響經濟繁榮時聲稱開工不足月入5000

29.04 派14%

24.97
買

有冇人知個的士司機宜家點

【滙豐不派息】曾預測滙豐150元不是夢 湯文亮：信我睇樓會好些 股票你可以當我燈神
即市財經 22:31 2020/04/03

滙豐控股 （00005） 取消去年第四季派息及今年停派股息，拖累股價跌至約38元低位，曾經撰寫「滙豐150元不是夢」的紀惠集團行政總裁湯文亮在財經節目表示，去年已沽100萬股滙豐而買入陽明山莊單位，但坦言現時手頭仍有「三幾十萬（股）滙豐」，直言持有股票、現金均屬過渡性質，「最後都會買樓」。

湯文亮表示，去年因為市場消息誤傳政府擬收緊辣招，而沽滙豐買入陽明山莊單位，沒想到滙豐股價跌至30元水平兼停派息，不過他指，持有股票也並非為炒股，而是因為「變錢容易」。

湯文亮：樓宇可自己擁有控制權

湯文亮又指，不少人鍾情樓宇，因為自己可擁有控制權，不像股票，可能突然不派息。他稱，「樓宇你自己控制，但買股票，始終權不在你處，應承你的事都可以話唔派息」，並笑稱，「信我睇樓會好些，信我股票你可以當我燈神。」但他表示，過去兩年均建議人不要買樓，因為樓價脫離市民負擔能力，需要等樓價回落至合理水平。

他續指，過去兩年中原指數維持在相近水平，反映樓價幾乎零增長，但展望未來兩年，相信不少人都認為樓價會下跌。但他認為，若年輕人首次置業則會鼓勵，但要「買靚樓」，例如買較高層單位，「買唔到就算，因為現在是買家世界」。

湯文亮在過去兩年相繼買入兩層中環中心物業，他指目前中環寫字樓租金面臨壓力，但相對其他地方較低，中環租金下跌也會吸引其他地區租客返回中環，目前呎租保持在65至70元水平。

呢個真係痴線信佢真係輸死

合股

每月以32蚊賣一手，相當於每個月有逾萬元收入。

沒料到我所失的 經已是我的所有

以前見到我有諗過學佢

又bin

的你老母哥

賣咗部車

識佢，5號仔無息收，出返黎揸的士，中咗的士群組

起碼樓價真係無點升